「墮落天使」算唔算王家衛最比人低估既作品？

同重慶森林一樣咁正
小巴同M記果幕又有笑位
每次殺人都拍得好正
但咁多年都冇人提

Push

岩岩睇完
但都係鐘意重慶森林多啲
未領略到佢個神韻

排重慶後面少少啦
但都好正

我覺得《墮落天使》係《重慶森林》嘅下半集，有好多連繫但又互相矛盾。

《重慶森林》係被感情主宰，相信一份已經唔存在嘅感情，但係有希望同曙光。《墮落天使》係哀傷灰暗，角色本身存在宿命之中。

《重慶森林》就好似97前嘅香港，而《墮落天使》係97後嘅香港。

藍莓之夜？ 基本上連提都冇人提

Btw 墮落天使最深刻係李嘉欣係到捽碟

重慶森林輕鬆啲開心啲
有戀愛感覺

片尾曲係超正

逼人一家大細食雪糕

覺得入面既女角色好痴線
個個都太癲

鍾意墜落天使多過重慶森林應該好少人係咁

最鍾意金城武日日無所事事，又好努力係城市中遇見唔同既人同事 既果種虛無感

一套咁漫無目的又無厘頭既電影，但個結尾又埋得好靚

重慶森林原構思係三個故事，但兩個故事加理已90 mins，王家衛就將原定嘅第三個故事抽出黎獨立拍[墮落天使]。

同好
佢無所事事 睇到我好relax
逼人買雪糕又逼人洗頭

楊采妮搵金毛鈴果part

依套真心唔值得人提
東西方觀眾都討好唔到

黎明累事

黎明同李嘉欣演出超正

阿飛正傳

其實我覺得套戲其中一樣好睇在於成套戲都唔make sense

藍莓似想複製重慶森林方程式

知唔知咩叫低估

最正好鍾意M記果幕

旺角卡門先係

我個名

係 唔make sense得來但又令你睇完有啲體會
但同重慶比更鐘意王菲入面嗰種「我愛你係我既事唔關你事」嗰種感覺 雖然老土但好係我杯茶
金城武就兩套個角色都好正 佢拍王家衛既戲真係無得輸

同埋莫文蔚
其實兩個都好表現到港女面對愛情時嗰種大癲大喪
太寫實

癲到唔似現實既人
但又好吸引人進入佢地既世界
依點係王家衛最強既地方

2046點睇

楊采妮當年演出太生硬，王菲唔算演技好，但個角色擺明係做自己，所以女角方面重慶贏好多。

另外，李嘉欣發揮不多，但反正演技其實麻麻。

都係一有佢果part係比較唔自然

依套唔識欣賞
可能花樣年華頂峰左

雪糕車
好鍾意最後電單車果幕

淨係睇返以前香港嘅夜景已經係值回票價，可以被列入為文化遺產，入面好多景都已經冇哂

鐘意呢套既何志武

觀塘真係好正
另外戲中造型依家睇返一D都唔老套

ba lalala
ba lalala
ba lalala
ba lalala
ba lalala
ba lalala
ba lalala
ba lalala

楊采妮 我本身都覺得普普通通 無好感 又無壞既觀感
但睇完呢套佢 加上佢演出時把鵝公喉 0係我心中蒙上左不能磨滅既陰影
以後有人讚佢 我都會叫人睇下墮落天使 如果睇完都係覺得佢正既 咁真係無計

金城武係入面真係q到癲

同重慶森林一樣九唔搭八，我知你地實負皮，們真係九唔搭八
最好睇嗰幕係李嘉欣捽碟

王家衛d戲係咁架啦
睇Tvb就最淺白最完整

通常啲人都會將「重慶森林」同「墜落天使」混埋一齊講
因為題材同埋個時代氣息接近
所以顯得「墜」比較少人留意

我覺得係「重慶森林」嗰兩個故仔比較浪漫 容易入口
尤其係梁朝偉同王菲個part
梁朝偉個種對舊愛嘅眷戀同埋同王菲嘅互動
好含蓄嘅愛玩捉迷藏嘅遊戲
對人比較易入口 所以多人鐘意啲

但「墜落天使」相對上男女主角面對面互動無「重慶森林」咁多
感受到好直接嘅浪漫感覺比較少
「墜」最浪漫嘅情節已經係最尾金城武車李嘉欣係隧落個段
其他情節都好少浪漫嘅互動
所以我諗啲人有比較下會鐘意「重慶森林」多啲
相對下就好似「墜落天做」比人低估

我自己個人就覺得兩套都正
係兩種唔同方式嘅浪漫
好容易墜入咗兩套電影嘅氛圍

王家衛既戲最勁係睇睇下佢唔合理情節 或者 特別既鏡頭 同 獨白
就會進入左佢套戲個世界

貪新忘舊

見到黎明就冇興趣睇

仲有配樂真心係好營造到氣氛

睇完墮落天使好空虛

王家衛嚟講花樣年華我覺得最好睇，啲電影語言好深刻，就算你冇研究開都feel 到有啲嘢

2046都好鍾意
鍾意佢個氛圍都係關於失去左，追唔返既野

木村果d戲份唔知想點

結尾金城武同李嘉欣打車輪

唔係好記得
印象中未來2046版個個木村係周慕雲其中一個化身
同埋2046都影到木村好型

同埋另外個套藍莓唔算特別好睇，有d 翻炒舊橋，但好鍾意祖迪羅最後個個kiss,又係影到好靚

藍莓成套戲得最尾果幕掂

基本上ig影相撚d原素都可以喺入面見到
d畫面全部靚到痴線
王家衞領先潮流廿幾年

佢既鏡頭運用真係國際領先

其實重慶森林係勁在攝影同配樂
劇本真係冇乜特別

每一天你都會跟很多人擦身而過，而那個人呢，可能變成你的朋友，或者知己。所以我每天都沒有放棄過任何跟人磨擦的機會。

係
中間d 劇情廢到唔想提，成套野既亮點都係祖迪羅度咁靚仔開餅店，仲要賣剩餅

嚴重水土不服
唔知點解覺得d獨白一定要金城武梁朝偉講先得

大佬佢套套戲都係咁wo
就係對白 攝影 配樂 演員
劇本不嬲簡單

你將norah jones當做王菲 jude law當梁朝偉 然後呢個係王菲去加洲的故事會覺得意啲

我都仲記得下佢個句要用最長/最遠方法過馬路既
但我覺得鬼佬唔buy呢d野囉

norah jones 先係梁朝偉啊？

你講中晒個故事重點
但我想睇王菲版個個多d

但老實講個加州之旅都太廢⋯過完都無乜得著咁
唔似阿根廷或者柬蒲寨個隻有意義式囉

祖迪羅開個間野，唔係同偉仔開快餐係同等咩？

其實係有得著 佢見到嗰對情侶互相喺度折磨拉扯 見到Natalie Portman見唔到老豆最後一面 開竅唔想變到佢哋咁
其實的確佢嘅故事係有少少照板煮碗 但係呢個始終係佢第一次拍外語電影 可能保守少少 但係保留到自己風格算好唔錯

得罪講句我寧願睇十次藍莓之夜都唔想睇佢拍的支那劇繁花

繁花其實出左未
我都未無留意

我覺得加州之旅唔強說服力
不過有睇d 訪，有講外國個邊要求一早出晒劇本先，所以同佢合寫個個外國編劇幫佢整晒個劇本

佢地成堆人都無得好似係亞洲咁，虐拍所有演員
唔知係咪無得無限拍，所以就咁既款

繁花未出

的確係寫好有劇本再落去拍，成套戲淨係用咗三個月嚟拍， 所以其實成套劇係有好多以前嘅例子，我覺得嗰對兩公婆其實就係似歐陽鋒同大嫂 霓虹燈色調叫做比較似墮落天使

正如我上面講佢第一次拍外語片，我覺得其實佢成套都係試水溫，結果票房仆直，好似北美收得60萬 懷疑係中國人比大水佢去拍戲，之後就去左中國拍一代宗師

係杜可風

Same 李嘉欣段獨白寫得好好

唔知藍莓d對白係咪全部佢諗

咁我緊係知唔係佢揸機
大家都知杜可風拍王家衛
意思係佢拍戲要求做到既鏡頭 唔駛咁講白掛